【氣象】（2019年4月下旬）旬初仍有雷雨；隨著高空反氣旋增強，天氣炎熱及轉晴；旬末驟雨增多

氣象討論：2019年4月下旬
此帖文討論期：2019年4月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

HKO會唔會再炒

留名

天文台中左狼來了既故事

大交合搞到咁樣仲有人撐得落，算唔算係奇蹟？

係fb見到啲人護航係話「咁不如你做一次天氣預報啦」，做氣象迷做到基本辯論邏輯都冇

你班契弟自己望下天文台嗰個衛星雲圖啦， 聽日又落雨落到到含家產冚撚樣㗎啦

香港好多氣象迷當咗HKO係真理，屌一句都會畀人話係氣象盲

TAF

2019 年 04 月 21 日 04 時 至 12 時 期間間中 南風 (190 o) 10 海里/小時 3000 米 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份

交合天預

下午短暫時間有陽光

即管睇吓邊個準啲

真心，如果對科學有興趣，第一樣要學既嘢係唔好盲信權威當然人地知識水平係比你高，但唔代表唔會犯錯，不分黑白咁follow官方機構其實唔會formulate到自己既judgement

冇計，呢個地方嘅道德觀就係服從權威

輪到台灣黎料

個人都係鍾意落持續多過颮線

颮線好快過完境就冇野

條squall line又唔係石頭爆出黎，見住佢隊埋黎都照買佢減弱消散改報文。殺到埋黎先再急改，已經係有預報失誤成份。果班盲目護航嘅好多都唔知今朝個預報發生咩事。

交合就係要話畀你班人聽，我哋係氣象權威，唔會有錯，錯嘅都係因為天氣隨機突變

無論TC，雨量，定冷鋒寒潮，班professionals繼續盲抄堆forecast model，欠缺自己嘅scientific judgment做weather forecast，nowcast都大炒事件同9hea briefing敷衍public了事只會不斷重演

天文台準到

交合柒都唔係一次架啦喎
垃圾桶啊嬸件事就已經係最好例子

*派餅乾嗰次

黑英時期就出名黑箱作業架啦，據聞就算係佢做助理台長嘅年代，有幾次打風撞正係佢署理台長都係搞到HKO一身屎
岑生上任以黎雖然對TC處理手法開明左唔少但暴雨溫度都係唔多拿捏到
特別係嗰次世紀寒潮果次就真係不要提了。
初頭有特提嗰幾年成日個雨區一入256就出，入128就黃雨，結果false alarm無限次。
之後特提方面稍為改善左，但就變到連黃雨都係實測性先出，卒之咪搞到舊年市區性紅雨新界浸到傻。
本來前兩日false左兩鑊都照出以為佢地汲取左舊年教訓啦，點知今日一鋪清袋。

大交合又改左今日天氣預測

黃雨呢幾年都搞到一出無耐就停雨 出親都畀人問候
交合個小渦旋唔係睇到嚟緊幾個鐘頭雨量分佈嘅咩
咁琴日冇理由朝早睇唔到喎

定係因為大帽山雷達壞咗所以交合啲預報錯晒

2019 年 04 月 21 日 05 時 至 11 時 期間間中 20 海里/小時，陣風達 35 海里/小時 (風向不定) 2000 米 雷暴及雨, 大驟雨
1-2 份
3-4 份 積雨雲
5-7 份

TAF

明燈王買落雨
即係。。。safe

雷達無料到

協調時間

即係13-19點

想知天文台依家個聚雨預報係堅既，定係戴頭盔

驟雨**

雷達睇到雨區
但係響廣東北部向東移動

出猛太陽

真係明燈

今日一定勁好天
可以去游水

本來留番下午短暫時間有陽光已經中
無啦啦收埋咗

咁樣燈一燈咪幾好，可以出去運動下

係

今日邊忽上到28度？

今日應該好天了

廣州無雨落

陰天only

Logo轉番有太陽
但仲係間中狂風雷暴
大交合方寸大亂

話唔定下午黑雨

交合呢派一定買差果邊啦

HKO

咁其實氣象機構係應該prepare for the worst既

尋日攪到死左人
今日一定淆底啦
可惜個天都玩7佢

其實不如加過最壞情況版本

垃圾大交合

大交合不如咁啦

短暫時間有陽光，
局部地區有驟雨及雷暴，

咁咪唔洗輸lo

其實唔明點解呢個叫大包圍，夏天太陽雨真係會咁不如話個天大包圍真係又出太陽又落雨

垃圾大交合不撚嬲都買哂大細圍ga la

屌，如果日日都咁報，要個大交合黎做乜鳩？

一路落雨一路出太陽都試過啦

黎緊初夏-夏天係真係會有又太陽又落雨既天氣，如果當日真係如此天氣情況，我覺得佢大包圍報係岩喎。

而家冬天未有姐

之前夏天，明明個日真係又天晴又落雨，但都有人屌爆天文台大包圍預測，但其實個日係無錯

春夏氣象突變難測 狂風雷暴白晝變黑夜

主客和買晒嬴１蚊
又可以升職加人工

如果唔可以好準確咁預測天氣，令市民有所準備，只會整多幾單琴日咁既意外
結論：垃圾大交合難辭其咎

大交合無得輸
預測錯到世界級都會有班氣象撚幫佢含撚

如果你講今次咁係抵死既

但明明果日真係夠大氣不穩定，無副高無其他系統而西南風支配緊，報呢個真係無問題

大致多雲，部分時間有陽光，亦有幾陣驟雨及狂風雷暴。

因為真係會大部份時間都好陽光，但中午過後曬到出熱對流，有雷雨。

咁報直頭準到喊啦，但大家見到呢個預報咪話又大包圍係香港生存咁耐，點解會覺得全日天氣得一樣，同時報太陽同雨就係大包圍，唔係真係個天會咁

咁如果個天真係日日都中午過後曬到出熱對流，有雷暴，其他時間曬死，唔咁報又點報

我覺得佢大包圍報係岩喎嘩屌佢老母

定你地同我地活係唔同既香港，你地果個香港係落雨就全日落，出太陽就全日太陽，全日天氣唔會變化

咁點報太陽雨呀高手

佢尋日錯到喊係一回事，你地眼中果個大包圍係個天真係會咁

即刻有隻氣象撚出黎幫垃圾大交合含撚

又係你個稻草人狙擊手
咁你係咪答唔到我點報香港太陽雨

okok
原來大包圍咁報無問題，咁我睇John’s weather forecast stone 好撚過睇垃圾大交合

死都唔肯答

學CWB咁分番上午下午晚上凌晨（6-12，12-6）出預測咪得，真係要描述更短嘅intervel先加番初時，稍後
例如下午初時上午稍後
下下要一段野講晒全日天氣，梗係炒晒或者變大包圍

想問下各位巴打 陣間會唔會有狂風雷暴?
唔知信唔信天文台好

支那北方天氣係穩定d無咁多變化，
無出過去以為天氣全日一樣好正常

唔buy 垃圾大交合d 大包圍預測就代表係支那人，真係神邏輯
大交合好嘢

咁請問你見過太陽雨未，未應該唔係香港人

鬼佬睇完黑人問號

你係咪閱讀能力有問題，句嘢邊一忽可以得出「唔buy 垃圾大交合d 大包圍預測就代表係支那人」依個結論？

你就真係神邏輯啦，入嚟咁耐打足稻草人咁耐，又話咩幫大交合含，尋日預報錯到咁，依到一樣照屌，幾時幫佢含？

叫你比意見應該點報又一直迴避唔答，唔答完又繼續屈人幫大交合含，依啲就係你所謂嘅邏輯

有人話玩forum 最柒就係潛水

見過就要buy 垃圾大交合既大包圍預測？
大交合連邊區有雨都預測唔到啦

支那南方台都係大包圍啦

今日例子

深圳台
陰天有雷陣雨，局部可達大雨到暴雨，伴有短時強降水和雷雨大風

珠海台
陰天到多雲，部分時間有陽光，午後有幾陣雷雨

廣州台
多雲間晴

咁你認為要點報太陽雨呢? 比個機會你馬後炮

狂風應該無啦，今日無尋日咁既颮線，
雷暴機會都炆d，沿岸都無強既抬升，
但係香港東面都有零碎既細雨區抬升，
轉左偏南風同尋日唔同

或者下午有d機會有雨？亦可能無
但點都應該無前兩日咁大既

咁你答未啊？

人地例舉出實際的確係有咁嘅天氣例子，證明咁報係有合理性，你就繼續屈人話咁樣就係撐大交合，無視實際天氣的確係咁

咁依家咪問你高見，應該點報，又繼續迴避繼續屈人繼續打稻草人

有 d 機會有雨亦可能無
12 碼一係入一係唔入

屌依家好天到傻，希望聽日好天啦

降雨率30-40%全世界都咁報架啦
呢款天氣支持到有雨區抬升，
但確實邊點中係無路捉既

幾點至幾點有太陽，幾點至幾點有雨
咁樣已經好過一句statement 話有太陽又有雨啦

咁你不如話我唔知算啦

人地話一係落一係唔落呀

你覺得可以凖成咁？你估控制天氣咩

唔識就問，呢種預報算唔算大包圍

八 月 二 十 二 日 ( 星 期 二 )
風 ： 西 至 西 北 風 3 級 。
天 氣 ： 初 時 大 致 天 晴 及 酷 熱 ， 部 分 地 區 有 煙 霞 。 漸
轉 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 及 雷 暴 。
氣 溫 ： 28 至 34 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 65 至 95 。

下, 人地日本估到幾點落雨

今日天氣報告 ： 晴天陰天雨天

咁姐係你覺得係大包圍定唔係大包圍

天鴿下沉，希望今年再重演一次咁舒服既天氣🤤🤤🤤

咁今日係晴天陰天定雨天, 三個我比你揀兩個答案啦

今日我覺得唔會落
好，你而家可以答我呢種預報係大包圍定唔係大包圍未，兩個答案揀一個就得

天文台話會落 wo
咁依家係信你定信天文台
咁係咪天文台垃圾過你？

呢度d 氣象撚話日本都唔準㗎

答咗我先，呢種預報係大包圍定唔係大包圍，二揀一問題應該唔難答

大包圍

你自己第一個都話天文台估錯啦
咁都唔算大包圍

好，我地睇下當日發生咩事

當日最高氣溫出現係下午2-3點之間，之後氣溫急降。點解？因為真係落雨

問題好簡單：呢個天氣預報有冇反映到2-3點之前天氣酷熱，3點之後開始落雨既天氣？

咁要集中討論大家同類天氣系統果時比較
如果係呢個時節日本落既雨，類似香港冬季既雨，特點係雨區咁多就咁多，唔會自己不停增生。尋日就比較似呢款但又唔完全係，因為颮線埋到黎會有抬升提早落，但幾時收水都預到既
但前日果種境內自爆基本上係預唔到既，你以為無雨區尾水，佢就係咁係條尾不斷再生雨區唔肯停。

咁日本呢個時間既溫帶氣旋雨基本上就係一抽過無咩增生，係可以準確預到幾時落幾時停。
但六月打後有西南風加入既靜止鋒梅雨，之後既颱風雨，以及熱雷暴，係預唔到既，唔信你可以集中夏季睇下呢類雨
最簡單上年西日本豪雨其實日本氣廳係預唔到佢幾時肯自己摺埋唔再瘋狂增生
到奶晒野後保守報9號先停雨，其實8號下午已經停左

其實新加坡差唔多日日都係報果個所謂既大包圍天氣
而香港因為係亞熱帶掹車邊就到熱帶，其實四至十月已經會有東南亞果種又太陽又雨既天氣，而日本要去到六至十月先有。

大包圍梗係中

屌，如果我喺七八點睇到個天氣預報，我應該帶外套定太陽眼鏡定遮？

一個問題：如果你係天氣預報員，你會選擇當日報酷熱，定係會落雨？你只出一樣既話，其餘50%真係會唔中

人地日本係同你講 9 號會大雨, 叫你唔好出街
香港係同你講今日唔會落雨, 然後 1145 同你講 sor 會大雨唔好出街啦, 咁咪死兩件

咁我今日應該信你定信天文台

大家咁認真同條on9 仔講都無用
條友係得閒無野做入黎搞事

帶遮，加上接受香港天氣係西到可以上晝天氣好下晝天氣唔好

太陽眼鏡同遮朝早擋太陽，下午開始擋風雨，外套就唔使既

今日會唔會又落大雨 想去bbq

估唔中話人搞事

一係落一係唔落, 全世界都係咁估天氣

天文台app出左個氣流動畫， 樓主可唔可以post出黎 plz

其實大半個亞洲到夏天都係咁

你講好似windy果個？

變左討論咩係大包圍
而家問題係9成大包圍 得1成專家預測都可以錯鳩埋
係咪抵屌先

次次放長假先黎落雨

英國天氣仲突變過香港，其實有乜好聊交嗌:o

出太陽，落雨，再出太陽，再落雨，同一日之內可以多過一個loop添呀

照你打稻草人專家咁講，UK每日仲「大包圍」過交合添

叫"地球天氣"
再唔係就放" 天氣圖" 就係有等壓線果d

琴日支那仲準過香港
關 uk 咩事

小學生未學過比喻?

日本夏天遇到呢種係直接成個關東出晒雷注意報咁你住邊都準聽到有雷聲既對比起交合仲會指明新界定港九有雷

而家總部30.1度，平今年新高，暖暖地好舒服🤤🤤🤤

一日只可以有一種天氣

我同你講比喻咩
琴日明明就係大交合一早見到舊雲黎緊
不過睇漏眼 1145 出警告

你都話估錯左, 仲講乜

係囉 仲有乜好講? 快啲出返去啦

人地見有雷警告市民
琴日香港見到有雨雲唔警告市民
咁就死左兩件

原來估錯唔屌得
唔怪得無雨個陣係紅雨

我三次去日本前前後後都有一個月，都係五六月，佢一時落雨一時唔落雨真係氣象廳都估唔到，預咗晴天outdoor活動嘅結果都落雨

連登仔成日講日本點準，但係睇返氣象廳天氣預測都同香港差唔多，的確做得好嘅佢有降水率預測，但我都講咗五六月嘅時候佢一樣估唔凖，有時Apple天氣仲準過佢

成個神奈川縣咁大嘅地方有近海有近山，淨係攞橫濱同埋小田原做預報，我去到鐮倉根本就唔知道跟邊個參考點預報好

一單還一單，尋日果單就無得駁架啦

10點已經見到佢，1130先有少少反應係抵鬧。之前幾次都臨門減弱唔係藉口（雖然如果1130即刻改晒做狂風雷暴，之前果班臨門減弱信徒就會恥笑又燈但呢個唔係佢應該理既事），尋日死果2個失蹤果1個，交合點都要負最大責任，呢d無得兜。

但呢單有問題，唔代表夏天報太陽雨有問題，一樣還一樣咁討論，唔好講講下大包圍又講返尋日失準尋日係完全無大包圍，連下午有雷暴都朝早六點刪左（反而咁就衰左）
然後尋日個天都係大包圍，十一點前新界幾好天，港九大霧，下午一齊狂風雷暴

全世界有邊個唔係屌緊琴日報錯搞到人死
天文台有報到會有狂風雷暴已經全連登無人屌
大佬我琴日唔係行山都中伏係間 u 等到無雨先走得
天文台有無諗過市民安危

其實話大交合大包圍嗰啲係咪第一年住香港
住咗咁耐都唔知道香港天氣一到夏天就成日有過雲雨？

呢啲雨嚟得快去得快，唔係咁報咁想點報
舊雲幾時生成，邊度落雨，過幾耐消散佢點知，咪只可以話間中有驟雨，唔係嘅話想點

舊雲十點已經見到
支那前一日見到, 屌天文台 1145 先警告, 有幾打橫呀

舊雲十點係雷達見到都可以話唔知
班科學主任訓著左

你搭錯左另一條插緊夏天報太陽雨係大包圍果條友既線

報錯左仲可以屌市民信錯天文台

錯咪錯囉 根本無可能做到100%準確
又無人會想見到有意外發生
呢度亦都大把人屌柒大交合垃圾

條友淨係咩論點都要駁個一句
阻撚住晒正常討論
叫佢俾下意見又俾唔到
on撚99

十點見到雨雲唔報搞到死左人, 你想比咩意見

要畀意見果位唔係你呀係話太陽雨係大包圍果位第一年住香港人士呀

我收得幾皮野一個月, 我都唔敢同老闆講 d 明顯疏忽錯咪錯
依家死左人, 都仲可以講得出錯咪錯
希望有朝一日天文台估錯野可以整死你身人

用翻天文台野
十點見到呢舊野, 係睇漏定估錯

唉，唔應該係呢個敏感時刻糾正太陽雨大包圍呢個謬誤應該留返真係有太陽雨既夏天，搞到大家搭錯線以為幫緊尋日失準辯護

咁我唔洗睇大交合啦

好波, 十點有雨雲, 你話九點未成熟, 你唔好講五點未見到

咁真係咁既天氣嘛，你問下個天點解唔全日太陽或者雨囉

到佢地自己身受其害就唔會咁口響㗎啦

講得咁撚難聽結果咪又係覺得天文台應該預知未來嘅撚樣

一入黎，原來一早就block左條友

我只係要求個警告唔好太遲, 原來咁叫預知未來

又生緊雷

總之大交合唔會錯啦，你許大交合錯代表你係支那新移民㗎

大交合唔會錯！

廣東內陸開始爆埋d雨區出黎

上面有個氣象撚話今日唔會落雨㗎

琴日最多可以屌大交合係早上八點果陣改左個預測，on9左
講真，大交合早左兩個鐘頭既時間去發出大雨預警，我又諗唔到有咩問題。
好似琴日港超聯場波咁，一早知道落大雨既情況下係紅雨及雷暴情況下照踢，咁係大交合on9 定賽會 on9？
以上為冰山一角，香港肯定有唔少人用搏一搏既心態，無視警告而去繼續活動。港人實在缺乏氣象知識。

大交合同財經台沈大C比，唔知邊個強d 呢

沈大師d 五行寫放假都唔會變左要番工先

做咩講講下又離題？明明尋日天文合預錯依到都屌緊，自己爬返文都見到，做乜又講到好似依到全部人撐尋日天文台決定？

爭拗嘅開始，係有人話天文台大包圍預測，有預測等於無預測，但實際天氣的確係如預測所講，然後就討論依樣嘢，幾時變咗話尋日天文台冇錯？

香港以北同以東都爆雨區，就係香港冇爆
連個天都玩鳩大交合

交合仲等緊落雨

無雨嗰陣係紅雨？我就唔知你住邊到啦，可能覺得自己嗰區冇雨就冇雨。

尋日1340掛黃雨，然後1420掛紅雨，1520改返黃雨；

我地再睇返尋日大雨預警PO啲cap圖，唔知你話無雨嗰陣係紅雨依個statement係點得出嚟？介唔介意請專貴嘅你畀啲論據等大家了解下?

尋日1430時過去一小時雨量如下：

而1445時過去一小時雨量圖如下：

去到1500時過去一小時雨量如下：

理據角度：即係廣東大氣仍然不穩，有潛力產生雨區，根據咁預報有雨係合理

實際角度：無雨就係無雨，所以今日係炒左

其實真係要召喚法印

呢種如臨大敵但最後唔中，天文台報晒狂風雷暴又係畀人笑，但理論角度就係香港大機會大雷雨，只係實際唔中。
對答案分兩種，4月11呢款就叫理論角度睇預報正確，實際角度睇預報出錯；尋日就理論同實際角度睇都無可能預報無提雷暴

係理論角度上有大雨既可能，就應該報有大雨而唔係搏唔中，當然如果理論角度都無咩潛質有大雨都報雷暴咁就真係錯啦。

其實交合尋日5點個briefing真係睇到佢無心改如果真係有心回歸返預報就係跟理據上有無大雨可能去報，而唔係畀之前d隨機情況影響左下次判斷，呢種唔係跟經驗報，係放棄專業同一般群眾一樣賭大細睇佢自唔自動摺埋
不過要做既野好多，除左好似尋日呢種狂風雷暴報錯陽光搞出人命要道歉同詳細解釋點出錯外，報左雷雨但最後好太陽都要詳細解釋點解錯（例如前年六月頭果次）。
長遠要建立返預報就係跟手上數據得出今日大氣狀況有無落大雨既潛力，然後跟呢樣野判斷去報天氣既印象，而實際有無落到只係對答案個預報啱定錯，而唔影響咁樣報係咪合理
即係明明手上大氣數據同雷達都支持琴日有落雷雨既潛力，但就因為前兩次雷達同數據一樣支持落大雨但就炒左粉唔中，就好似發侮氣咁今次應該同上兩次一樣唔中咁去預報結果搞出人命過去既失誤係可以用黎檢討，但唔係咁樣檢討

嘈咁耐

周圍都有啲自爆 淨係香港冇

琴日同今日個預測真係調轉咗交合sosad

尋日怪責行山市民就blame the victim啦，因為一早既天氣同天氣預報的確似好天，但十二點後先outdoor而有傷亡既，天文台有責任但市民自己都有少少，而行山果d的確無責任唔應blame佢地。

不過有樣野我覺得講blame又唔係，但最好改改唔咁做，就係天文台係有數據支持下prepare for the worst，但最後the worst無發生，恥笑下可以但唔好咁過份，其他地方既人遇到咁應該係慶幸先係

例如4月18日呢個水龍捲，天文台prepare佢最壞有可能會影響香港南部，最後雨都唔多，坦白講係應該慶幸多過恥笑，因為尋日果場颮線既破壞力應該只係呢個龍捲可能三分一破壞都咁，中左真係不堪設想
雖然作為專業既預報員係唔應該因為咁就影響左自己專業既判斷降低自己既水準，但呢種風氣多多少少係應該改下既

當然如果數據都唔支持有雷雨都prepare果可能只有0.1%既the worst買大包圍就插得。

btw呢個4月中旬真係一齣首尾呼應既悲劇4月11同18既炒粉，彷彿就係為左20號既慘劇而存在

quote返上個post一d野

本港飛行服務隊指，星期五接到海事救援中心通知，於當日出動了兩次定翼機及兩次直升機協助搜索，昨日亦出動了一次直升機，皆未有發現。

所以應該係兩邊都有通報

上年咪試過落到好撚大既時候黃，落撚哂就紅你唔係真係以為無

點解我咁記得，因為大雨到前面尾燈都睇唔到，渣車比人隊左下屎忽

佢近幾年次次紅黑都停雨警告，呢樣野我地之前插過又提議過點樣係預報同保險搵個平衡，所以今次見到佢紅雨無再數夠數先出其實好希望佢唔係為左亡羊補牢為時已晚既一次特例，而係之後紅黑雨都咁樣唔再停雨警告。

不過上年829新界豪雨就唔止呢個問題，亦未見到交合有針對果次既改善。

誤會咗以為你講緊尋日，Sorry
以前啲暴雨警告的確如你同櫻花兄咁講，經常性掛得遲，依樣冇得拗

啱啱睇到新聞，失蹤8人有3個係香港船員嚟

今日咁樣多雲都30.1，黎緊幾日高反支配
可能有d機會埋上年個最早酷熱天氣警告？

南-西南風 高極都有譜

得3級可能無咩調節效用反而帶堆濕氣
高反支配晴空無咩風數字可能標得幾高

17年6月3號嗰次個天氣隨筆？（好似係）話咩大雨區響香港東北面唔係好遠咋嘛，講咗兩次實況同預測唔係相差太遠，咪同今次一樣無悔意可言

就係話佢果次個處理都係垃圾級

今日成日大交合都係預測狂風雷暴，結果

總部冇雨量記錄

都係果句啦，預報合理既，但唔中就係唔中

香港以北避過

大燈俠

大交合今次屌爆自己個閪都唔掂

屌你老母大交合

嘩，爆雨區了
不過唔關香港事

收聲啦

收皮啦屌你

倪淑輝你0氣象知識，入黎把撚咩

TAF

2019 年 04 月 22 日 03 時 至 09 時 期間間中 南風 (180 o) 10 海里/小時 4000 米 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份

聽日係咪真係如交合所願 部分時間有陽光呢

ching 知唔知個 TAF 係交合出

我見你係唔同 post quote 左幾次

而家搞到天文台係咪都提個雷

交合：連個天都唔鍾意我

梗係知

應該話機場班預報員同尖沙咀班預報員 邊個準啲

今年應該會好多雨水

不過我都未搞清 vhhh 係指香港機場定香港空域

香港機場 ICAO code係VHHH

不過搵唔到佢預測範圍

好熱 仲想有雨落下降溫

又轉聽日個報

無呀驟雨同雷暴同1630果報一樣

澳門日報今（4 月 21 日）日報導有兩艘分別載有 2 人及 8 人的漁船於 4 月 18 日傍晚在萬山群島附近沉沒，其中 2 人被救起。他們憶述當時受「強海旋風」侵襲，先遇上大雨及風力急劇上升，其後船隻開始旋轉；而另一艘漁船的沉沒位置則於今日被確定為大萬山島東面近海，目前搜救工作正在進行中。

根據當日下午 7 時至 8 時高解析度珠澳雷達回波（下圖）及徑速掃瞄，可以清楚看到超級胞的勾狀回波以及由顯示空氣正在旋轉的正負徑速對。結合漁民的觀測以及雷達資料，當時萬山群島一帶出現海龍捲的機會很大。

落左咁多日，咩溫都降哂啦，好冰想出下太陽曬返暖個地下

尋晚我屌你阿媽 ，鳩噏的你凍嗎？

無他嘅，我入嚟屌柒你咋嘛
凍撚死咗未呀？屌你老母
今日好撚凍呀
應該發寒冷天氣警告呀
你老母臭閪
匿埋喺個暖爐到啦，出嚟把撚咩
凍撚到你仆街冚家剷啦

個次係衰乜

見到佢個樣, 真係一副你死你死既樣

其實有冇可能用公開資訊守則獲得當日嘅天氣預報嘅briefing 報告？

嗰次係天文台堅持預報6月2日-3日會有大雨，以下係6月1日既九天天氣預報，冇大包圍，講明係雨天：

六 月 二 日 ( 星 期 五 )
風 ： 西 南 風 4 至 5 級 ， 初 時 離 岸 及 高 地 間 中 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 。 雨 勢 漸 轉 頻 密 及 有 幾 陣
狂 風 雷 暴 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

六 月 三 日 ( 星 期 六 )
風 ： 南 至 西 南 風 4 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 85 至 95 。

最後6月3日天朗氣清，一滴雨都冇，仲破埋嗰年到當日為止既最高溫：

昨 日 (6 月 3 日) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 32.5 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 28.5 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 27.6 度
相 對 濕 度 ： 72 - 91 %
雨 量 ： 0 毫 米

天文台事後係天氣隨筆話「低壓槽的確有影響華南地區，但實際對流發展相當隨機，當日部分雷雨區離香港不足100公里」作為辯解，咁既解釋當然係核突到正常人都冇辦法接受。

昨日(4月21日)天氣及輻射水平資料

天文台：
最高氣溫攝氏：30.1 度
最低氣溫攝氏：23.2 度
最低草溫攝氏：21.9 度
相對濕度：77 - 97 %
雨量：0.3毫米

琴晚仲話上午落雨，下午好天
依家調返轉

5月頭

好猛太陽

燈撚到

今日涼到爆，岩岩落街北風大到hihigel完頭都吹到散哂

256有野睇

大交合又做明燈
諗任信佢落雨所以唔行山

同你一樣 由3月到依家約親禮拜都落雨
尋晚見佢話今朝有雨雷暴所以又取消咗行山

我九龍呢邊好熱

大風到癲番左屋企補返少少spray再出黎，拎返件外套

Spray 都吹到

噴得唔太夠囉一開始

稍為睇左下呢舊野嘅發展過程，對應翻交合嘅天氣預報，可以睇到尋晚佢地應該有一路mon實，即使件野未必壓到咁南，反氣旋增強緊都寧報大不報細。到日出前見到未必壓到埋岸就由今早改左做稍後有幾陣驟雨及雷暴，最終見個雨區就過香港經度先至調弱雨勢。雖則佢地係個briefing睇得出做預報個心態無變，仍舊係買緊大細，但起碼呢幾日都叫做識驚下先。

難得好天, 曬衫一流

本港地區天氣預報

香港時間12時45分更新
間有陽光
覆 蓋 廣 東 沿 岸 的 高 空 反 氣 旋 正 逐 漸 增 強 。 正 午 時 分 ， 本 港 多 處 地 區 氣 溫 上 升 至 30 度 左 右 。 此 外 ， 驟 雨 正 影 響 廣 東 內 陸 。

本 港 地 區 下 午 及 今 晚 天 氣 預 測

大 致 多 雲 ， 局 部 地 區 有 驟 雨 。 下 午 部 分 時 間 有 陽 光 及 炎 熱 。 吹 和 緩 偏 南 風 。

展 望 : 未 來 一 兩 日 大 致 天 晴 及 炎 熱 。 星 期 四 、 五 有 幾 陣 驟 雨 。

今日拖地

晾唔晾衫出去好

只要大交合個forecast唔轉做天晴就冇事

9102 年有個人鬧人冇氣象知識唔應該入嚟 點解自己都係南北不分

交合又改咗預測 出咗事之後果然mon到實一實 好事

高空反氣旋正覆蓋南海北部。同時，一道低壓槽為廣東內陸帶來雷雨。

本港地區下午及今晚天氣預測

下午部分時間有陽光及炎熱。今晚大致多雲及有幾陣驟雨，局部地區有雷暴。吹和緩偏南風。

今日天氣好舒服
唔太熱 有少少風

好L熱

東南移動

不過西北係咪崩左

今日真係好清涼，話冬天又凍唔哂，話秋天又似似地，真係好正

假期冇醫生睇聽日先

今次唔同了

幾時打風

涼你老母，你老母就喺陰間涼浸浸，淒鳩涼

[
img]

究竟會以東略過定未到就散
定黃雨

未出特提

呢個位差唔多成日啦bo

條槽向東南東移動
水尾已經過埋珠江上游
除非突然偏南
如果唔係香港都未必中

我諗當日天文台就係覺得未必中所以唔改預測

個天開始黑

你無野呀？入夜就硬係天黑架啦

熱到傻

條槽散埋
天文台又燈一鑊

有啲唔知係低層雲定係霧

你覺得我會唔會北風南風不分，今日係吹南風，不過今朝落街個陣似北風咁清爽

台長facebook成個假期都無出過post

邊敢出

M 6.1 - 1km WNW of Bodega, Philippines

2019-04-22 09:11:11 (UTC)

14.931°N 120.465°E

20.0 km depth

At least five people were killed in Pampanga when a strong magnitude 6.1 tectonic earthquake rocked a large part of Luzon Monday afternoon, April 22.

又拍片用叉雞飯多色屌柒市民唔識野

【明報專訊】為研究極端天氣對香港的影響，天文台一直透過不同渠道蒐集氣候數據，除由儀器蒐集氣象數據及透過電腦預報模式外，天文台近年因應社交媒體急速發展而興起的「群眾外包」（Crowdsourcing，簡稱「眾包」），蒐集市民提供的資料和圖片，如水浸、塌樹及龍捲風等，讓天文台發出更適切的提示和警告。天文台長岑智明表示，最快今年底前會在天文台的應用程式加入新功能，讓天氣發燒友提供天氣資訊以供市民參考，天文台亦會向他們提供訓練，以提供更準確的天氣觀測資料。

今晚好撚熱

是咁的
我又冇指名道姓
又冇 quote 任何人嘅 reply
做乜有位就坐

我比相佢睇到水浸又點？
又話黃雨都可以水浸

廣泛地區係計量雨筒達標數目，不過都係無寫明標準

佢連實測到各站雨量計數字係幾多都當top secret咁，全東亞透明度最低

At least 11 people were killed and dozens were hurt after a 6.1-magnitude struck Castillejos town, Zambales on Monday afternoon, the local disaster office said.

我屌臭你老母

今日都仲係幾好風，好涼

點解你會覺得涼

我老母60幾歲啦，乜你咁重口味㗎

因為龍門任佢搬 就係咁簡單
唯一捉到嘅規律就係天文台時雨量就一定要出警告

條友一年366日都喺到唔係話涼就話凍，大家都叫佢漸凍人

我份工係個海隔離都覺得熱

肌萎縮側索硬化症由中樞神經系統內控制骨骼肌的運動神經元退化所致。由於上、下運動神經元退化和死亡，肌肉逐漸衰弱、萎縮（英語：muscle atrophy）。最後，大腦完全喪失控制隨意運動的能力。[4]最終會造成發音（英語：dysarthria）、吞嚥，以及呼吸上的障礙[5]。我好健康，希望大家可以搞清楚漸凍症既真正意思，而唔係經常覺得清涼。

媽呀 呢個po幾時先回復正常
我想睇下氣象嘢姐
日日唔係漸凍人派膠就鬧交

夜晚咁快就得27度
cls

今日或者聽日有機會4月熱夜

有方法可以幫到你

開冷氣訓教

M 5.9 - 33km NNW of Along, India

2019-04-23 20:15:50 (UTC)

28.435°N 94.601°E

14.0 km depth

國際報印度地震，支那報自己地震，因為震央係有爭議既藏南地區/阿魯納恰爾邦

行出條街熱到夏天咁DNLM

咁無野了 你繼續享受漸凍人啦

唔好咁誇啦熱到似夏天

今日咁好天唔記得晒被

四月尾已經過30度

at least 16 people were killed and more than 100 injured when various buildings collapsed in Porac and Lubao

星期一呂宋島M6.1地震，死亡人數增至16人

而星期二薩馬島M6.4地震，由於中層，只傷左10個

夜晚都30
想唔開冷氣都唔得

夜晚27度姐，不過再高多兩三度我可能都會開下風扇。

五 月 一 日 ( 星 期 三 )
風 ： 南 風 3 級 ， 漸 轉 東 北 風 4 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。
氣 溫 ： 24 至 27 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

雷雨icon

紅日先大雨

到時先算啦
可能又炒呢

大交合炒硬ga wor

冰冷如霜

Mozambique多災多難嘅一年

次次都放假先黎落雨，玩9香港打工仔

未到八點，夜晚已經普遍得返26-28度

期待5月7日

邊有可能

你個大老母...256雷達北邊有強雷暴區

上面張圖係咪錯左? 點解最高氣溫仲低過最低氣溫?

又黎日日落雨
等睇大交合炒車

如果12點前唔穿28.0，咁今日會係4月第一個熱夜

今朝（4月25日）7點前一早穿左啦

咁4月最高嘅最低氣溫係幾度

今晚好冰好涼下，要破真係高多十幾度先唔該

應該係1994年4月26號嘅27.3度,但隨著平均氣溫上升,總部4月熱夜係遲早嘅事

256西面

下午落大雨？ ⛈️

受 一 股 達 強 風 程 度 的 偏 東 氣 流 影 響 ， 週 末 期 間 廣 東 沿 岸 地 區 風 勢 頗 大 ， 有 驟 雨 及 幾 陣 狂 風 雷 暴 。

一 道 低 壓 槽 會 在 下 週 中 期 為 華 南 帶 來 大 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。

位於廣東西部的一道強雷雨帶正逐漸向東移動，並會在下午影響珠江口一帶。同時，一股偏東氣流會在傍晚抵達該區。

一路update住個雨區嘅即時狀態，又未至於好似頭幾年咁濫用特提，咁先係預報架嘛。

一係個雨區明顯喺一兩個鐘內會到香港都仲死口話有陽光...

一係個雨區得個藍綠色連恩平都未到就預測有大驟雨
廣州嗰舊仲要分明係"高緯"東移

都好嘅，神經緊張好過過度自信
唯有寄望佢嚟到珠江口一帶識自製雨區幫大交合破燈啦

東風到先有條件

天文台

偏東氣流未到沿岸，陽江斷開左嗰個雨區減弱緊，下晝初時天氣都唔會太差住。睇下東風今晚可以有咩作為～

今日都幾涼爽，好正

受高空擾動影響，廣東沿岸地區有雷雨。過去數小時佛山、廣州、東莞有大驟雨及雷暴，多處地區錄得超過40毫米雨量。

本港地區天氣預報 報佛山 廣州 東莞 雨量 .. 個預報員係大陸人？

預報員:上次話我地睇唔到條雨帶呀拿

（其實係想講佢地預有雷暴係合理）

呢種預報又真係第一次見
上星期六紅雨事件嚇到鳩縮

大灣區預報

下午都過咗一半了。

然後個雨區一路向東北走

因為大灣區交合上線啦

講起上黎，前幾日紅雨入交合「大珠三角」天氣網仲好地地。推左大灣區交合之後就一律自動direct。

破你老母處

你老母就涼痴撚線
30幾度呀

上星期大雨有人死亡，嚟緊短期內預報應該會傾向保守

離開埋256公里
衛星影到強對流去曬江西

炒車了

九天個天氣概況成五行咁多
交合經過上次 應該咩都報詳細 有咁多報咁多 一定冇死

好撚曬bo dllm

暴乳呢？。？

大交合又炒粉

總之大包圍就唔會有錯

係街仲見到有人著長褸，CLS

預左ga la

睇埋今晚先話唔定東風撞南風會有料到

暴曬

交合不斷話漸轉多雲 但今日好似係部分時間有陽光

轉哂上大陸

咁都叫大包圍幾時落雨幾時太陽寫得好清楚喎定而家一星期多過一種天氣都係大包圍

由朝早話漸轉有雨到而家都未落得出

係咪太想報雨量 所以頭先過界報埋廣州 東莞

都話左係為大灣區服務嫁啦

週末有四十八粒鐘，即係幾點至幾點有雨，幾點至幾點有太陽呀？
寫哂有雨有太陽仲唔係大包圍係咩呀

大灣區天氣概況

又放假先黎落乳

週末果2日主要係落雨，週末既隨後一兩日，即係星期一同二炎熱，之後下週中期，即係星期三四落大雨。

返左重讀小學啦

仲有呢個係九天天氣概況，使唔使寫一頁詳細用文字逐日講咁要九天icon黎做咩？

係囉，問下個天做咩大包圍囉

原來舊年山竹嗰陣 block 咗嘅動物又衝出嚟柒
仲要連閱讀理解能力都冇 係咪見到有五行字就話係大包圍
大交合近排炒車係炒得幾勁 不過都唔及隻動物咁柒

總之大交合就係垃撚圾啦，而幫佢含撚既你地就更加垃撚圾

無撚有錯

風向開始轉緊

又有

位於廣東北部的一道雷雨帶正向南移動，可能會在晚間影響沿岸地區。

可能

雨呢一滴雨都無
天文台啲理論科技廢嫁？

天文台份工真係超筍
錯左賴天賴地就得
又無人會炒你
正撚到

個死角位終於正常運作返

一日未十二點
都未完場

明日凌晨香城可能受大乳影響

伊甸園

睇雷達上面pat野好惡

我十一點收工，唔好掃中我

不過好似唔啱角度

感嘆號

好似死左好多日

副高終於弱d
好熱

呢排又發現點解啲post數跳來跳去

AABAAAABBBBBAAABBAAABBAABBB

終於見到台長

想問一下呢大串雷雨帶預計大約幾點到香港

一 道 強 雷 雨 帶 正 逐 漸 靠 近 沿 岸 地 區 。

AACAAAACBBBCCTCDDDDAABBKCC

唔好落雨啦，好怕又降溫晚上好冰

天文台app有落雨提示

I know

個角度有啲5050

大帽山雷達終於 send 到 data 返去

可以考慮移民

終於維修好啦

福地始終係福地,
係唔會變既

我買炒粉

好似掠過

少咗紅色同個核心已經過香港正北 預計幾個鐘內繼續向東
不過響廣州附近有深紅回波 同後面對流發展幾活躍

影響香港機會完全唔可以抹煞 不過唔太大

完全無向南嘅跡象

好緊張今晚當風雨更
如果大雨要返工

上面果堆好似穩定向東移緊 未必有機會中
反而可以留意吓香港南面有啲雨區發展緊

雨區趨向台灣海峽
香港: nothing

就算中都唔洗咁早收啦 邊有咁快到
香港： nothing

頭先係紅磡有驟雨喎？

無咁誇張東南東啦
無南過又點會睇到咁大片而唔係之前既一角仔

香港南面開始有雨區爆發

咁期待交合今次冇燈錯啦

東南東都唔會中

係喎 除非東南先有機中

真係掠過

Gg

南面嗰少少有冇機會港島有雨落下

終於嘔到個雷暴警告出嚟

減弱哂

得個幾鐘貨仔

邊到有雨？？？？？？？？？？？？？？？？

交合：又想陰我？

睇風向應該無事

西面終於有零星雨區發展，但尋晚到今朝係香港附近嘅雨區都唔係向香港方向移動。北面一大堆對流紮住左係廣東內陸又一路向住E-ENE。睇怕要落雨都要睇雷州果pat有無命過黎。

話左福地啦

撚有咁易中咩

d雨帶就快好似行星咁圍住香港轉

下午乳細有可能突然波大，請提防猛烈攻勢

係熟悉嘅市長

太空降落地球

地球係宇宙嘅中心
香港係地球嘅中心

個天好似開始黑

Nice figure of speech

有冇紅黑紅紅黑？

無

屌你老母臭化係唔撚7會

下午中後段乳細轉為波大的機會波大

西南邊一路有增生，穩定向東北移都應該會掃到掛！

即時天氣信息:
受高空擾動影響，香港以西的雨帶正逐漸東移接近香港一帶。各地區下午至晚間均有出現較大雨勢，雷暴及8級或以上強陣風的機會。請注意。(13:40HKT)

巧驚驚喔

一齊唱紅黑紅紅黑

冇特提 ?

冇燈力即係有戲

今晚去深圳,會唔會好撚大雨

依家啲message寫得越來越清晰

馬神都出現

5月1 仆硬街 難得一日假

好心唔好講埋香討d on鳩野啦

多 雲 ， 間 中 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。

如果咁樣圍住都減弱既話都真係冇野好講

HKO冇人 ?

燈提

位於珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能在未來兩三小時影響本港。市民應提高警惕。

好似又出事
係山雨欲來嘅感覺

咁遲先出不如唔好出

HKO 又落錯注

尋日咪增咗今日狂狂雷暴
朝早咪報咗稍後增多

尋日咪預咗今日狂狂雷暴
朝早咪報咗稍後增多

終於有特別天氣提示啦
位於珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能在未來兩三小時影響本港。市民應提高警惕。 (27-04-2019 14:40)

佢依家係咪怕一早出會撻q

rip

落山啦 一大pet雨帶黎緊

落硬點樣咪落

可能仲有機會臨門變哂做綠色

仲有幾耐殺到？

又改嘢

多 雲 ， 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 ， 初 時 部 分 地 區 雨 勢 頗 大。

留名等睇炒粉

好似後勁不繼
黃雨區細到

香港地下天文台 剛剛

[27/4/2019 14:40HKT] 珠江口以西的一道雷雨帶正向東移近香港，可能於較後時間至傍晚時份影響我們，外出人士應留意天氣情況。暴雨正影響珠江口以西一帶，在過去一小時，鶴山市錄得60毫米的雨量。

咁多因素 估唔到好正常 包容下

鶴山關香港撚事咩

【大雨警報】珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能影響本港（2019/4/27）

地下台長係奶共

如果後面補句而該雨量正移向珠江口咁就關啦

True

同你講「珠江口以西雨區影響範圍」嘅實測等你有雨區強度上嘅預期又有乜問題？
係唔關香港事 你咪唔好睇囉
好多嘢都唔關香港事 閣下記得要一視同仁 唔可以睇

其實等同南海油台既風速參考
不過交合都唔會提

雨區上一秒同下一秒已經唔同

原先諗住今日去行澗,
但都係信多次大交合唔去

我寧願佢提南海油台既風速

行山嗰啲仲唔快啲落山,仲咁得閒係度上連登

寫定遺書

快啲走啦

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能影響本港（2019/4/27）

紅色雨帶

上次領過野 今次咁早黃雨

因為係呢個形勢係實唔會錯
同平時打風既預測差唔多

轟牙！

Rubbish

咁都見到你

取消大雨警報

好L大風

落完雨涼咗好多
雖然可能係因為淋到濕晒

左低壓右高壓 應該睇成平地上山咁

京士柏錄到大概 16mm 雨，叫做不過不失

無諗過今晚又變返冬天咁，話今年冇冬天既今晚可以享受一下補補數。

Sorry，我又派膠了

屌，凍撚到要發霜凍警告

你收啦=.=

大家可唔可以幫我做下 幫手做一份問卷 3分鐘內一定可以搞掂 唔該你地！

其實天文台預測失準可以理解，始終影響天氣嘅因素太多太千變萬化，但佢連即時天氣都唔準就有d過份，留意咗成朝有d陽光間中天陰，鄰近雨區亦唔見有大量發展，都要堅持放個下雨標誌同埋話大致多雲有雷暴，去到中午先改做多雲標誌，天文台星期日都放假？

未 來 兩 三 日 天 氣 不 穩 定 ， 有 驟 雨 及 雷 暴 ， 星 期 三 雨 勢 有 時 較 大。

睇EC最新果報
應該係星期二夜晚開始落
比預訂早
五一應該唔會全日落

屌你冷凍閪人 喺邊撚度呀冚家剷出嚟呀

Ec

256西北面

已經有野睇

Ripe

埋啲再睇下點

颮線殺到嚟？

紅雨ready

等睇臨門減弱

位於廣東西部的雷雨帶正逐漸向東移動，預料會在中午前後影響珠江口一帶。

有小小散

荃灣有雨

散晒了

ec

莫非又係靠自爆食糊嗰啲friend?

大帽山又發揮抬升功能

已有零散雨區

黃色咁細

叫老母收定衫先

請問「你所在的位置初時有雨」嘅「初時有雨」係點解？同「有雨」有咩分別？

落緊狗屎

dllm
呢日我係大埔

大西北準備食第二波

d蒲公瑛種子俾上升氣流整到上曬高空

西面仲有一大片黎緊

睇風向應該會落耐少少

天氣好焗又熱

荃灣勁大雨勁大風